支付寶HK街市實測算順暢

【本報訊】「支付寶HK」早前殺入秀茂坪的寶達街市，以QR Code（二維碼）技術推「無現金街市」，記者上周到場實測，過程尚算順暢，但實際用戶並不多，生果檔員工指「每日都有十幾單。」
記者先後到生果檔、菜檔、燒味檔及小食店測試支付寶HK，生果檔職員明顯經過訓練，提起支付寶就「自動波」指示記者用手機掃瞄相關的QR Code，掃過後再輸入金額及密碼。其後去到菜檔買入5元3束的蕃薯葉，手機掃QR Code的反應快，惟每次交易亦都要輸入密碼，速度上比起直接掏出一個5元要慢得多。而燒味檔主就指，用現金找續難免會沾上手上油漬，用支付寶可以解決這個問題，惟支付寶機「有時load好耐都load唔到。」
推現金優惠吸客

支付寶港澳區總經理李詠詩接受本報專訪時表示，香港電子支付上的最大挑戰是來自信用卡，但其門檻始終較高，現時仍有多於一半的商戶只收現金，特別是中小型商戶，故未來將會着力向他們埋手，街市正是其中之一。至於收費，她稱一定較信用卡公司為低，交易金額每日轉入商戶的銀行戶口。
被問到要如何教會家庭主婦用支付寶，她表示離不開優惠兩個字，新用戶在寶達街市可獲高達65元現金優惠，其他新用戶亦有50元的「新人禮包」，而方向上第一步始終會向年輕一輩，即20至40歲的年齡層埋手。她指，雖然年輕人對中資可能有偏見，但相信「如果幫到佢哋就會用，正如好多人都會喺淘寶買嘢。」

幫到d咩

減$5

>惟每次交易亦都要輸入密碼，速度上比起直接掏出一個5元要慢得多。

我一定唔會幫呀媽裝

買棵菜都咁多步驟，不了

我一定會幫呀媽鏟

街市啲錢銀好撚污糟
支那寶應該都好快掂

紅字啱呀，講中哂班港豬心態

五毛至愛

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

無人用梗係順暢

連登仔不願面對

博唔到

標價全部加零頭, 例如5.3 元, 強迫用支那寶

你呀媽會裝証明你平時對佢思想教育不足

8達通 > 現金5蚊銀 >>>>>>>>>>>>>>> 支那寶 qrcode+入金額+pw

用開paypal

佢做得出我咪比神沙佢囉

見到紅字，你就會明班五毛嘅主題

惟支付寶機「有時load好耐都load唔到。」

你話去淘寶上網買野就方便姐
屌你幾蚊我要等佢LOAD 你ON9?

拎住一袋二袋又濕又盛
跟住又要拎部電話出嚟開支那寶仲要對住個QR Code先畀到錢
分分鐘個電話整濕咗/跌爛咗壞埋仲大獲，要慳幾多個5蚊先整得返部電話

仲未計技術問題

支那寶所謂既優點
八達通都做到
仲要係更優秀更方便